\beginsong{UKRAINA}[ 
by={}]

\beginverse
Hej tam gdzieś znad czarne] wody	a E
Wsiada na koń Kozak młody.	E7
Czule żegna się z dziewczyną,	a E
Jeszcze czule] z Ukrainą.	E7 a
\endverse

\beginchorus
   Hej, hej, hej sokoły	a E
   Omijajcie góry, lasy, doły.	E E7
   Dzwoń, dzwoń, dzwoń dzwoneczku,	a E
   Mój stepowy skowroneczku.	E7 a
   Hej, he], hej sokoły,
   Omijajcie góry, lasy, doły.
   Dzwoń, dzwoń, dzwoń dzwoneczku
   Mój stepowy, dzwoń, dzwoń, dzwoń. 
\endchorus

\beginverse
Pięknych dziewcząt jest niemało,
Lecz najwięcej w Ukrainie.
Tam me serce pozostało
Przy kochanej mej dziewczynie.
\endverse

\beginverse
Ona jedna tam została
Przepióreczka moja mała,
A ja tutaj w obcej stronie
Dniem i nocą tęsknię do niej.
\endverse

\beginverse
Żal, żal za dziewczyną,
Za zieloną Ukrainą.
Żal, żal, serce płacze,
Już jej nigdy nie zobaczę.
\endverse

\beginverse
Wina, wina, wina dajcie,
A jak umrę, pochowajcio
Na zielonej Ukrainie
Przy kochanej mej dziewczynie.
\endverse

\endsong
